蘋果日報 要聞港聞 20200807

蘋果日報 要聞港聞 20200807

【系統公告】「昔日」及「專欄」網頁版暫停

美發動淨網行動
封殺中電信阿里騰訊

再有印傭中招 恐淪星翻版
曾住外勞宿舍 新僱主全家隔離

第三波疫情爆發逾月
擴大檢測四區 專家轟太遲

藏對講機案少女保釋
官准加辣禁離境 大狀批評嚴苛不恰當

連環摑 逼跪地 畫花面
閩僑女生遭童黨施虐

================

8小時前
美發動淨網行動 封殺中電信阿里騰訊

浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，美國開始發動全方位科技戰攻勢，相信對中國經濟增長造成一定衝擊。
8小時前
學者：對中國要害一擊

美國推出「潔淨網絡」計劃，香港科網公司發展勢受影響。設計圖片
8小時前
多與內地網絡商合作 又怕失美市場 港受重擊 初創企業急撤離

中國科網企業騰訊被美國點名，引起市場關注。
8小時前
專家：科網海外市場凍過水

美國或出招對付香港金融市場，但有分析認為影響有限。
8小時前
金融界：美七傷拳追殺港交所

TikTok被要求在9月15日前出售給美國公司，否則面臨封殺。
8小時前
微軟購TikTok 壓價1,550億

香港外國記者會昨發聲明，譴責中美以傳媒作為國際爭端武器。黎樹雄攝
8小時前
港拒續外媒簽證 新聞自由成犧牲品 FCC：不尋常且無人得益

中國外交部發言人汪文斌昨籲美方停止對中國媒體和記者政治打壓。
8小時前
華駐美記者或可留至大選

藍韜文（左）與茂木敏充（右）前日在倫敦會晤，席間談及香港問題。互聯網
8小時前
英日外相：並肩撐港自由

瑞士將於11月投票決定是否限制企業與侵犯人權者做生意，瑞銀料受影響。資料圖片
8小時前
瑞士11月公投禁銀行與損人權者交易

8小時前
蘋論：如何突破一萬美元收入？ - 林本利

8小時前
再有印傭中招 恐淪星翻版 曾住外勞宿舍 新僱主全家隔離

前日確診的印傭曾入住灣仔福基大廈外傭宿舍，內裏環境惡劣，有外傭要在床上開餐。
8小時前
上環宿舍爆疫 保安封鎖大廈

位於銅鑼灣商業大廈的傭譽僱傭中心涉嫌違犯地契，供外傭留宿。
8小時前
違契安置傭工 業界斥政府元兇

8小時前
政府日內 助宿舍外傭大檢測

有中介公司指不會要求居宿舍外傭外出買菜，減低染疫風險。
8小時前
憂外傭中招 僱主精神衰弱 千方百計籲留家 有人煞停聘用

8小時前
現鈔播毒 八達通推藍芽收款

香港體育學院一名負責清潔工作的外判員工8月5日晚初步確診。<br />
8小時前
米埔魚塘、海鮮市場四人確診

屯門康和護老中心一名染疫的85歲男院友離世。
8小時前
老人院爆疫情 疑涉喉管播毒

廣華醫院骨科病房一名女病人初步確診，其後發現抗體測試呈陽性。資料圖片<br />
8小時前
廣華患者呈抗體 同房或免隔離

高本恩
8小時前
港大專家：疫情或已見頂

8小時前
第三波疫情爆發逾月 擴大檢測四區 專家轟太遲

咽喉拭子檢測方式須「撩鼻」或「撩喉嚨」。資料圖片
8小時前
內地專家「宣旨」港即改拭喉採樣

8小時前
GOGOVAN被指亂棄樣本樽紙箱

郭家麒批評政府現時的群組檢測計劃等同鼓吹化驗師知法犯法。資料圖片
8小時前
中龍檢測 須簽非醫學用同意書

一名未做過病毒檢測的市民接獲醫院管理局的短訊通知，指她的病毒測試結果呈陰性。<br />
8小時前
市民未測病毒 竟接短訊指陰性

一輛掛有「火眼實驗室援港物資」的貨櫃車昨晚駛經西環。
8小時前
火眼實驗室 內地物資卸西環 毗鄰民居

8小時前
政府派罩 33%兩側未封口

研究指社會事件及疫症不斷，或令市民長期壓抑並演變成疾病。
8小時前
港大訪問逾萬市民 研究抗暴抗疫影響 74%人抑鬱 青年最嚴重

香港疫情嚴竣，澳門收緊對香港入境者限制。
8小時前
澳門收緊港人入境限制

8小時前
疫情最新資訊

8小時前
新確診個案到過地點（部份）

多名民主派人士今年在維園悼念六四後，昨被票控非法集結。
8小時前
悼六四 再有24人被清算 一晚控三罪 李卓人：政權頴爛塊面

港大校長張翔（左圖）被指在解僱戴耀廷（右圖）一事上態度曖昧。資料圖片
8小時前
戴耀廷被炒 張翔無投票 教職會促解釋

8小時前
民主派今商臨時議會去留

8小時前
政府聘AO、EO料須效忠

8小時前
藏對講機案少女保釋 官准加辣禁離境 大狀批評嚴苛不恰當

警員譚迪文
8小時前
雷射筆射警車 青年脫罪

案件昨午在粉嶺法院再訊，其中三名被告認罪還柙候判。
8小時前
擲物堵鐵路 12歲仔還柙

被告趙駿賢
8小時前
另案枉押74日 男生判監獲扣刑

8小時前
涉強吻陳淑莊 被告稱避強光誤碰

首被告翁偉成早前就刑期上訴，昨被駁回申請。資料圖片
8小時前
初犯判八月 官：嚴峻但合理

8小時前
連環摑 逼跪地 畫花面 閩僑女生遭童黨施虐

葉建源
8小時前
欺凌片廣傳 心靈恐受創

8小時前
困停業食肆兩天 智障漢尋回

警隊屢被批評資源無限，近月仍常收到團體捐贈防疫物資。《警聲》圖片
8小時前
警涉改收禮指引 一萬變無上限 議員：黑箱審批得人驚

去年12月1日「毋忘初心」反修例遊行後爆發警民衝突。
8小時前
丟煙控刑事 律師批評弄權

8小時前
銀行高層涉假單呃膳食津貼

8小時前
江湖滾熱辣 - 馬龍

8小時前
隔牆有耳：特區級任務？ 政壇黑仔王 冇用資料都被洩 - 李八方

鄭松泰之前出席記招時，戴上口罩成為另類「焦點」。鄭松泰fb圖片
8小時前
隔牆有耳：鄭松泰終於戴返個口罩 - 李八方

8小時前
社會專題：奪命意外揭搶單歪風 馬路炸彈 泥頭車狂衝燈

警方早前發出海報，標示大型車輛盲點。
8小時前
重型車三大死亡盲點

有途人貼近車頭經過，高車身容易造成視角盲點，若未有察覺便會開車撞倒。
8小時前
去年55慘劇 34宗涉長者

去年慘死的鐵騎士，其母稱已為愛兒灰龕入位，惟涉事司機及其公司至今仍未交代。
8小時前
孝順仔喪命 家屬促關注

8小時前
悠然自得：維他命D的迷思 - 蘇振康

8小時前
開心見誠：撐住 - 李德誠

8小時前
醫字咁淺：三子寓言（上） - 麥煒和

8小時前
有勇有眸：青光眼微創手術會是可靠的治療選項嗎？ - 譚智勇

8小時前
乳你同行：乳癌普查新指引 - 張淑儀

8小時前
快樂大夫：青春期管教大挑戰 - 林煒

8小時前
家庭醫生寫週記：診斷與篩查 - 鄭志文

8小時前
醫醫詩詩：說是我家 - 區聞海

8小時前
北戴河會議還有意義嗎？ 資深傳媒人 - 潘小濤

8小時前
美部長訪台，北京為何不亮劍？ - 李平

8小時前
世道人生：拿香港出氣 - 李怡

8小時前
真誠睿智黨性至少三缺一 自由撰稿人 - 范克

8小時前
選舉必勝是如何練成的 自由撰稿人 - 貳加貳

8小時前
蘋果會客室

8小時前
歡迎投稿
「蘋果日報慈善基金」關顧主任為「明叔」送上口罩、抗菌手套等防疫物資，讓他外出及到醫院覆診時使用。

8小時前
【蘋果基金】肺癌漢收到防疫物資 感謝善長支持

===============

最Hit

40分鐘前
【淨網行動】特朗普簽行政命令 禁國民與字節跳動及微信母公司騰訊交易

10小時前
【同心口罩】過濾測試及格 三分一樣本無封口 專家：惟有自己用膠紙黐返

8小時前
【武漢肺炎】強國專家批港驗唾液粗疏 港府即改跟內地 要4區居民自行「撩喉」

3小時前
九龍塘時鐘酒店 男子涉強姦被捕

16小時前
【再有欺凌】閩僑中學女生啞忍凌辱 遭普通話少女掌摑辱罵畫花面

4小時前
【泥頭車意外】疫境硬淨爭入行 跑馬仔鬥快搶單 一小時七車衝紅燈

浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，美國開始發動全方位科技戰攻勢，相信對中國經濟增長造成一定衝擊。
8小時前
學者：對中國要害一擊

22分鐘前
大埔10歲仔寓所昏迷 送院不治

8小時前
世道人生：拿香港出氣 - 李怡

4小時前
【花生蘋台】攜程網老闆妙計反制美強搶TikTok 曲線批習總「內循環」行唔通？